{
  "quizzes": [
    {
      "id": 1,
      "question": "L'anno dell'Unità di Italia",
      "right_answer": "1861",
      "wrong_answer1": "1900",
      "wrong_answer2": "1848"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "L'anno della Rivoluzione Francese", 
      "right_answer": "1789", 
      "wrong_answer1": "1848", 
      "wrong_answer2": "1830"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Chi fu sconfitto nella battaglia di Waterloo?", 
      "right_answer": "Napoleone", 
      "wrong_answer1": "von Bismarck", 
      "wrong_answer2": "Il Duca di Wellington"
    },
     {
      "id": 4,
      "question": "Come si chiamò il movimento fondato da Giuseppe Mazzini", 
      "right_answer": "La Giovine Italia", 
      "wrong_answer1": "Forza Italia", 
      "wrong_answer2": "Italia Viva"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Come si chiamò il movimento fondato da Giuseppe Mazzini", 
      "right_answer": "La Giovine Italia", 
      "wrong_answer1": "Forza Italia", 
      "wrong_answer2": "Italia Viva"
    },
      {
      "id": 6,
      "question": "Come si chiamò la spedizione guidata da Giuseppe Garibaldi?", 
      "right_answer": "La spedizione dei mille", 
      "wrong_answer1": "La spedizione dei 100", 
      "wrong_answer2": "La spedizione dei 500"
    },
       {
      "id": 7,
      "question": "Chi fu il primo presidente degli Stati Uniti d'America?", 
      "right_answer": "George Washington", 
      "wrong_answer1": "Thomas Jefferson", 
      "wrong_answer2": "Abraham Lincoln"
    },
       {
      "id": 8,
      "question": "In che anno entrò in vigore la Costituzione Italiana?", 
      "right_answer": "1948", 
      "wrong_answer1": "1946", 
      "wrong_answer2": "1950"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Chi fu il primo Presidente del Consiglio dei Ministri del Regno di Italia?", 
      "right_answer": "Cavour", 
      "wrong_answer1": "Giolitti", 
      "wrong_answer2": "Crispi"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "In che anno Roma divenne capitale del Regno di Italia?", 
      "right_answer": "1870", 
      "wrong_answer1": "1900", 
      "wrong_answer2": "1848"
    }
  ],
 }
 




